求巴絲賜教 咩係vpn?

咩係vpn？點用？有咩用？如何保護安全？

virtual private network
其他自己 google

Very Plastic Network

Virgin Pussy Node

Google左 睇唔明

咁又唔好咁講，我間中都會用，有D野唔係個個國家睇到

Very Public Network (VPN)

係好透明嘅 network，乜網都上到

安全/私隱上係無用 唯一用途係可以突破地區限制

試想一下，你係一間香港公司，用緊既內部IP係192.168.10.x
你公司既Server係192.168.10.99儲左好多公司文件。

有一日，要開分公司啦，間分公司唔係你隔離，係美國，分公司既內網是192.168.20.x，咁你要比你美國既同事都可以連到去香港公司既Server 192.168.10.99度拿文件。

你可以點做？

1）將個server放出去公網度，比個公網IP佢，咁成個互聯網既人都可以掂到你部server，好危險。

2）建立一個VPN出黎，將2間公司用普通既上網線（互聯網）連埋一齊，而大家都好似坐埋係一間公司入面，可以直接連到去對方既內網，就例如：

香港公司同事A（192.168.10.5）,可以連到去美國公司部192.168.20.88度拿野

美國公司同事B（192.168.20.6），可以連到去香港公司既server 192.168.10.99度拿文件

成個過程所有人都以為自己係同一公司既內網內咁。

樓豬明顯連完vpn會再連出公海啦

係，但先由最基本教起

明明地又唔係好明咁

姐係點？
唔好鬧我啦我虛心受教

認真 google大神幫到你

姐係好似你平時用自己對眼黎睇野
用左vpn你就可以上左你女神身
用佢對眼同視界黎睇野
就算入左間女校，啲人都會以為係你女神黎

你=自己ip
睇野=上網
睇自己副偈=access 自己internal network
睇出面世界=acesss www

而上身呢個過程係受到加密既
其他人唔會intercept到中間既訊息

好簡潔有力 感謝🙏🏼

簡單講就係virtually 建立一條tunnel
幫你2個地方甚至多個地方建立安全連線
例如
屋企連公司
大陸連香港（翻牆）
非洲連返屋企

用途又可以係
大陸連香港 再經香港上網（當然可以再複習d)
咁一般人咪只係見到你用香港IP上網
唔會知你個人實質係大陸

即係2間公司，想連埋一齊一條私人網絡，但要拉光纖，掘地，人地要收佢安裝費$10萬，每月租金$6000。

但改用公用既互聯網，將2間公司連埋一齊，但內裡既野加密晒，外人無可能睇到，形成一個「虛擬私人網絡」，你睇返個中文，就係VPN Virtual Private Network啦！

收皮啦孌童犯AgentCC

要用就用俾錢果d
速度好似冇用咁

你當VPN其實只係做一樣嘢，就係proxy requests，你所有requests都會經過一個proxy server先去到target server，如是者target server只會見到個request係由proxy server send出黎，唔會知道係你send出黎

樓上都有講到用途，例如公司server唔比外面connect，但另外開一個vpn server，如是者你就可以經vpn server轉發request去公司server，咁就會當個request係公司嘅vpn server send出黎，當然vpn server要做authentication證明你係公司員工

另外大陸翻牆都係一樣原理，有d境內vpn server係可以上到youtube，你只係connect境內vpn server，然後佢再幫你proxy去youtube，係官方睇起上黎你只係connect一個境內ip，所以唔會封你